中大指兩學生不守出入管理措施及講粗口需記過 包括學生會「朔夜」外務副會長羅子維

中文大學今日(26 日)公布，早前有兩名學生被投訴不遵守校園出入管理措施，並以粗言穢語辱罵他人，兩人除了被紀律處分，亦已撰寫道歉信及向受影響的員工道歉。被處分的學生，包括中大學生會新當選內閣「朔夜」外務副會長羅子維。

中大表示，一名學生於去年 12 月 10 日進入大學校園時，拒絕出示學生證及以粗言穢語辱罵保安人員，並於 1 月 12 日在校園再次以粗言穢語辱罵保安人員，該學生被記過 2 次，並須於畢業前完成 30 小時義務工作，而學生被記過 3 次就會開除學藉。

另一名學生則於去年 12 月 11 日，以手機網上直播與大學保安人員理論期間 ，多次以粗言穢語辱罵保安人員，該學生被記過 1 次，須於畢業前完成 20 小時義務工作。

被記過 2 次的學生，是中大學生會新當選內閣「朔夜」外務副會長羅子維。他上月向《立場》表示收到校方處分的信件，批評處分不合理，又認為校方未有了解整件事脈絡。他指若被判記過，有機會影響海外交流及申請助學金。(相關報道)

中大昨晚（25 日）亦曾發「嚴正聲明」，稱新當選學生會內閣「朔夜」成員曾發表涉嫌違法言論，決定暫停代收學生會會費、暫停內閣成員校內不同委員會職務、及暫停場地支援等 (詳細報道)。其後引發多個中大校友及前學生會內閣聯署抗議，至今有數千校友參與。

講粗口需記過
咩大學嚟
笑死人

between

差d以為係中學

黑警喺大學踩頭，冇事
總之香港學生就係賤、係地底泥

大學。。。

Pin this

中文中學

屌佢老母
段狗幾時冚家剷

香港中文中學

小學？？

中大變中學？

根本無人睇得起低學歷保安狗
不過係中大可以手握重權爽撚到

痴撚線

痴撚線 中學高中都唔撚理啦
大學罰粗口同記過
啲保安又係同曱甴同源
少少權當自己大哂 無限膨脹

幾時管埋住hall要2100就訓
同禁止扑野飲酒

中中

推

Between?by the way?

中學爆粗都洗罰啦戇鳩

喱D所謂大學讀嚟做乜？ 去臺灣當兵仲好，如果可以的話

記過係咪會影響搵工架